---
title : "Newsletter Novembre 2024"
author : "Lydie El-Halougi"
date : "2024-11-03"
---
import { Image } from 'astro:assets'
import apmep from '../../images/202410apmep.jpg'
import forgeathon from '../../images/202410forgeathon.jpg'
import jcl from '../../images/202410jcl.jpg'
import QCM2 from '../../images/202410qcm.png'
import dys from '../../images/202410dys.png'
import squaro from '../../images/202410squaro.png'




# Newsletter novembre 2024

## Édito

**Forgeathon 2024 : nous y étions !**  
<a>
<Image src={forgeathon} alt="L'équipe Coopmaths au Forgeathon" class="lg:w-1/2 sm:w-full mx-auto my-2"/>
</a>
En ce début d’automne, l’équipe de Coopmaths était bien présente à ce rendez-vous immanquable, organisé par l’AEIF, la DNE (Direction du Numérique de l’Éducation) et Prologin, pour un workshop d’un week-end à Paris.

MathALÉA, un projet de la Forge des communs numériques, a été mis en avant lors de cet événement, soulignant l'importance des « communs numériques » comme biens collectifs pour l’avenir de l’éducation. Le [Guide des Ressources Éducatives de la DNE](/www/pdf/2024-livret-rne-men-dne-1-3.pdf) valorise MathALÉA comme une ressource essentielle.



## Nouveautés de Coopmaths
Le Forgeathon a permis de développer un **marque-page magique pour ELEA**, facilitant l’intégration d’activités MathALÉA dans un parcours ELEA (Moodle). Un <a href="https://mathix.org/linux/archives/19824" target="_blank">tutoriel</a> réalisé par Julien Durand est disponible pour l’utilisation de cet outil.

<div class="my-6 mx-auto">
<iframe   src="https://podeduc.apps.education.fr/video/66529-ezgif-2-84115f598amp4/?is_iframe=true" width="320" height="180" style="padding: 0; margin: 0; border:0" allowfullscreen ></iframe>
</div>

D'autres nouveautés incluent :
- QCM basés sur les sujets de brevet et de bac
- Labyrinthes interactifs
- Jeu **SquarO** pour tablette et smartphone
- Nouveaux exercices, notamment pour la **Course aux Nombres**
- Amélioration d'**ApiGeom** et des paramètres de création de PDF
- Police adaptée pour les élèves à besoins éducatifs particuliers

<div class="flex">
<div class="flex-1 m-1">
    <Image src={QCM2} alt="QCM interactifs" />
</div>

<div class="flex-1 m-1">
    <Image src={dys} alt="Police dys" />
</div>

<div class="flex-1 m-1">
    <Image src={squaro} alt="Jeu SquarO" />
</div>
</div>


## Actualité de Coopmaths
<a href="https://jnlehavre.apmep.fr/" target="_blank">
<Image src={apmep} alt="Atelier Coopmaths aux JN APMEP" class="lg:w-1/2 sm:w-full mx-auto my-2"/>
</a>
L'association Coopmaths était présente aux **Journées Nationales de l'APMEP** du 19 au 22 octobre, partageant des pratiques et des outils dans une atmosphère conviviale. L’atelier Coopmaths a été un franc succès !



## Les hommes et femmes de Coopmaths
### Jean-Claude Lhote
<a>
<Image src={jcl} alt="Jean-Claude Lhote" class="lg:w-1/2 sm:w-full mx-auto my-2"/>
</a>

**Comment es-tu entré dans Coopmaths ?**  
Je suis rentré dans le projet en décembre 2019. Rémi Angot travaillait seul sur les premiers exercices de MathALÉA, et j'ai tout de suite été intéressé.

**Qu'est-ce qui te plaît dans Coopmaths et MathALÉA ?**  
C'est l'ambiance et la qualité des personnes. J’apprécie l'humour et la camaraderie au sein de l'équipe.

**Quel est ton rôle ?**  
Je m'occupe du développement, principalement des exercices et des fonctions avancées comme scratchblock pour les exos scratch et 3d.js pour la perspective cavalière.

**Si tu avais le temps, que ferais-tu ?**  
J'aimerais développer encore plus de fonctionnalités, notamment un rendu 3D avec openGL dans MathALÉA.
